\documentclass[a4paper]{article} 
\usepackage{mathtools, amssymb, amsthm}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{thmtools}


% environments
\declaretheoremstyle[notefont=\bfseries,notebraces={}{},headpunct={},postheadspace=1em]{handstyle}
\declaretheorem[style=handstyle,numbered=no,name=Opgave]{opghand}
\theoremstyle{definition}                            
\theoremstyle{remark}                                       
\newenvironment{oplossing}{\begin{proof}[Solution]}{\end{proof}}
\newenvironment{uitwerking}{\begin{proof}[Uitwerking]}{\end{proof}}
\newenvironment{bewijs}{\begin{proof}[Bewijs]}{\end{proof}}

% operators
\DeclareMathOperator{\vspan}{span}
\DeclareMathOperator{\Sym}{Sym}
\DeclareMathOperator{\Alt}{Alt}
\DeclareMathOperator{\binomial}{Bin}
\DeclareMathOperator{\id}{id}
\DeclareMathOperator{\Fix}{Fix}
\DeclareMathOperator{\Res}{Res}
\DeclareMathOperator{\Ind}{Ind}
\DeclareMathOperator{\sgn}{sgn}

% set letters
\newcommand{\NN}{\mathbb{N}}
\newcommand{\ZZ}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\QQ}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\RR}{\mathbb{R}}
\newcommand{\CC}{\mathbb{C}}
\newcommand{\EE}{\mathbb{E}}
\newcommand{\PP}{\mathbb{P}}
\newcommand{\TT}{\mathbb{T}}

% extra commando's
\newcommand{\twovector}[2]{\left(\begin{smallmatrix} #1 \\ #2 \end{smallmatrix}\right)}
\newcommand*\diff{\mathop{}\!\mathrm{d}}
\renewcommand{\(}{\left(}
\renewcommand{\)}{\right)}

%% Document
\begin{document}

%% Kopregel
\title{Representatietheorie Week 10}
\author{Wouter Rienks, 11007745}
\maketitle
\begin{opghand}[8.10]
Herinner dat de reguliere representatie gelijk is aan $\Ind_{\{e\}}^G(1_{\{e\}})$ met $1_{\{e\}}$ de triviale representatie. We berekenen expliciet
\begin{align*}
\langle \Ind_{\{e\}}^G(1_{\{e\}}), \chi_\rho \rangle &= \langle 1_{\{e\}}, \Res_{\{e\}}^G(\chi_\rho)\rangle &(\text{Frobenius}) \\
&= \frac{1}{|\{e\}|}\(1_{\{e\}}(e) \cdot \overline{\Res_{\{e\}}^G(\chi_\rho)(e)}\) \\
&= \frac{1}{1}(1 \cdot \dim(\rho)) &(\chi_\rho(e) = \dim(\rho)) \\
&= \dim(\rho),
\end{align*}
dus de multipliciteit van $\rho$ in de reguliere representatie is gelijk aan $\dim(\rho)$. 
\end{opghand}
\begin{opghand}[10.1]
We gaan expliciet de drie (volstrekt triviale) eisen voor een equivalentierelatie na:
\begin{itemize}
\item Er geldt reflexiviteit, want elk tableau heeft precies dezelfde rijen als zichzelf, dus in het bijzonder komen in elke rij wel dezelfde getalln voor.
\item Er geldt symmetrie, want als tableau $X$ in elke rij dezelfde getallen heeft als tableau $Y$, dan heeft tableau $Y$ wel in elke rij dezelfde getallen als tableau $X$.
\item Er geldt transitiviteit, want als tableau $X$ in elke rij dezelfde getallen heeft als tableau $Y$, en tableau $Y$ als tableau $Z$, dan geldt (per individuele rij) dat $X$ en $Z$ ook wel dezelfde getallen hebben.
\end{itemize}
Hieruit volgt dat $\sim$ een equivalentierelatie is.
\end{opghand}
\end{document}
